我個cv 花唔花？

做咗8年嘢，6份工
8個月
1年
1年
2年
1年
2年
大家點睇

花

講埋職位

唔花啦

提你覺得重要嗰啲咪得

你個職位有無升到先
一直都好奇jumpy既人 人工應該有加 唔係都唔跳槽啦
但老闆見到係咁轉工 到底敢唔敢請佢做senior level

咩工種？

要多啲資訊先知

傳媒 公關 出版

第一份工到依家 人工升咗3倍
但其實8年經驗 應該要升5倍

班閪人一邊就話自由市場
一邊就話人成日跳

8個月 assistant
1年 assistant
1年 assistant
2年 assistant
1年 assistant
2年 officer

個post已完

會唔會太跳脫

玩完

睇黎我要唔好參考你先得
都係做多兩三年先跳

以年計到既我覺得都唔算啦，大把人做幾個月就轉，8年應該有10幾份

jumper

咁就唔算

查下字典咩叫jumpy先

查左
跟住呢
你想表達咩

唔花
最緊要係越做越好
做得多工有機會見識更多

頭3年係jumpy
之後5年 其中1年係入錯公司
依家做左2年 officer 想轉
因為無位俾我升職

我花過你
中間有失業過一年

jumpy唔係解成日轉工

跟字典既話你岩
但係香港 我諗你同一百個人講邊個邊個好jumpy
我諗起碼99個都會覺得你話佢成日轉工
語言就係咁 唔應該淨係跟字典 如果成個社會都係咁樣用 我又唔覺得係錯
當然 如果用係學術野上 當然唔得啦

有無諗過如果轉少2,3份工
可能人工又高d 職位又高d
其實跳槽唔係問題
只不過見好多人淨係為人工以轉
轉完先發覺係伏 迫住做一年又轉 無限loop

花只係hr用黎壓價既借口

所以我會定一個加薪幅度 再跳槽
之前連跳槽都唔識講價🤦🏻‍♀️
咪搞成咁
其實我最想問
係依家 點先叫jumpy
有人話我個cv好jumpy 但又人話ok

問題其實係閪工太多
留係度做閪工只係浪費人生

同埋入之前好難知閪唔閪，因為好多工係閪在d人而唔係工作內容，又或者係入到黎發現工作內容唔係本身講果d

樓主，我想請你呢d 人， 你寫作okay 嗎?

哇屌 見到咁多年都叫assistant
咁多年 點都有個經理仔做下掛
hr 睇都笑鳩你

自問不錯 8年的工作性質 有好多寫作

周身刀

下一句，自己諗

即係人地錯就要跟人一齊錯
典型港豬

第1份可考慮唔報
穩工應以升職為目標 整番好title

唔算周身刀
基本上係傳媒 公關 出版

有無諗過呢
唔關CV花唔花事
而係你做8年都係assistant既事?

人地笑緊你無張利
一無是處呀絲打

呢兩年已係management level

其實寫緊5年得架啦

近‘

我當然知道 呢位ching話我周身刀無張利 已經抬舉我了
但我做過咁多份工 圍繞傳媒公關出版
我唔係周身刀 而係只有一張刀 唔算利

jumpy你老母
job hopper就job hopper
英文差就咪撚打英文啦

賤人真係最討厭
你份工名不副實都可以作為轉工解釋
如果係上司同事對你仆街
心靈上傷害到你要轉工
係冇人會相信佢地有錯
只會一面倒認為你個人唔識相處性格有缺陷
更加唔敢請

你話正常升5倍人工
我諗緊你一入行可以係幾低
10k?8k?

咁多年經驗有冇得試經理位？

officer 呢個title 覆蓋好多位...
究竟樓豬係咪俾人撚緊

搞乜係咁轉工，會人覺得請你都唔會長做

明顯低啦 12k左右啦
傳媒 公關 出版
呢啲開頭都係低pay

利申
自己一年pr
fg 15k
依家 17k 未計bonus

學好英文 伴你一生

你就真係典型港豬啦
我同個位巴打一直都斯斯文文咁討論
你一黎就話人港豬
同9成香港人一樣失禮死人

唔花，大把人長期每份工幾個月就走

ok 稍為google一下
發現香港既傳媒 不論係中文定英文 都係用jumpy黎表達轉工太頻繁
咁再google下鬼佬用咩 原來正確係用job hopping

港燦式英文 jumpy

當fg入職 10000
8年正常升5倍 當50000
有咩工可以咁撚筍
8年5皮？？
仲要係media？

你有料嘅唔花, 無料嘅人生已完

What’s your logic

傳媒起薪點低，8年前嘅fg可能唔過10k
1. 通常大公司啲hr先會咁重視loyalty
2. 如果識人介紹，cv唔係好重要
3. 過去幾份工要對新工有直接幫助
4. 諗定合理理由解釋點解轉工，真係比人challenge起上黎，都唔好驚驚青青

每次都係轉完 做一年 加人工 再轉
一定會快過你留低係到
香港個社會就係咁 請人睇你上一份人工
唔係睇title

你計title當然留低會靚啲
但title同人工無乜大關係
轉工大部份始終係用你上一份人工做基數

我舊公司有個做左兩年既senior逗24k
但有啲junior一請已經28k

工駁工每份工都有加人工其實無問題

人工升左三倍 高過大把垃圾hr啦

我冇番過長工

即係咁 如果轉工升title 既話，冇人會覺得你花，只會覺得你有料，去度度都比人挖角
但轉極都係 assistant 同 officer 比人既感覺同打雜冇分別

咁一啲都唔花
呢行係咁

利申：同行

Jumpy唔係咁用

乜撚野叫jumpy?
你睇撚左去

有年份架

jumpy
港式英文

HR 會講出口架

英文真係叻 洗撚做hr狗咩

睇得出係jumper

唉 其實我個title係officer 但人工接近assistant manager
所以我更加唔甘心 想轉工做assistant manager

係工駁工 每次都加人工 只係其中一次無加

做左差唔多六年都仲係assistant就蚊水左啲喎 巴打

好不幸當時先識醒悟 要升職 唉

但呢家幾歲先? 如果三十到尾就唔好轉工升 三十頭就可以去多次嘅

30頭

MEDIA真係乞食行業

但比其他行業真係好玩唔悶

你果行黎講唔算jumpy，不過呢行title咁通脹都。。。差少少，你再轉起碼要係加人工既officer senior officer executive會好少少

我直情係上assistant manager
可能搵中小企易入啲 再拎經驗

支持!!! 只要加人工同升職就可以

主要香港就係咁既玩法

留低既 唔升人工又低
我都係1-2 年轉一次工

因為HR 都係睇人工先 再睇TITLE
THIS IS HONG KONG！

唔跳槽,D人又話妳魚唔過塘唔肥

所以約定俗成呢家嘢，都唔知係好事定壞事
圍內香港人講就ok，一個唔小心對住外國人都講咗，人哋就黑人問號
正如add oil, people mountain people sea呢啲terms

u are jumpy motherfucker

其實第一份報唔報都影響唔到個印象,因為之後個pattern都好相近

個人認為
再玩大d可以只point form報最近3份（佢話個post已經係management lv/officier果d)
之前果3份就夾埋入一開頭既簡短self-intro，用文字表達做過幾年assistant就算（不過唔排除有hr會望唔到，以為佢只係做左3份工共5年）

你話佢12k咁5倍都60k

3倍有36k啦

中文 同 英文，
寫演辭okay ?

6年5份工

A工 2年11個月
做on9野hea住做
期間一路又做B工PT

B工 叫做轉行
FT9個月 無前途加太辛苦

C工再轉行 做左1年
D工又係做1年
而家E工做緊半年

見工如果問我點解成日轉既話
佢請我都要諗下，so far好少人問/話我成日轉工

而家基本上做夠一年就搵下工，睇下自己可以去到邊

而家人工差唔多係一開始既4倍

可能你果行多人每年轉工？又或者轉既時候有職升？
其實好多時見工都會問轉工轉得密既野架喎

嘩.....你個經歷好勵志

中文ok 英文麻麻

未有咁多 大約30k

8年先 30K

Me 3年都有30k la.....
仲要係同一份工......
真係唔明你咁辛苦轉工為咩

絲打你咩grad
做依家個位都主要係寫咩稿為主

花
我都驚花 所以唔敢亂走
做左6年野
同一間公司 由9k開始
每年跟市價加人工 平均2-3%
有2次係升職 加左千幾

條友未出黎做野

寫啲關於你要見果份工嘅種類嘅工就得

之前睇完一個facebook video話jumpy只係有彈彈下嘅意思 想講瘋狂轉工係job hopping

係 成個社會都用唔係錯 約定俗成ok我明

但問題只係香港社會聽得明 英文係國際語言 你同其他國家人講 人地唔知你up乜春炸

Jumpy ?! Job hopping ? 到底97 後香港人英文水平有幾低？原來低處未算低

邊行先？

好撚戇鳩
個post 問緊轉唔轉工
係要有啲柒頭懶醒出嚟捉人英文

屌你老母係咪唔知乜係slang
同埋每種語言都會有regional difference
語言係生嘅 人都係生嘅
語言係會慢慢發展
如果個個都剩係跟死字典嘅意思
語言就幾千年都唔會變啦

有乜問題
每個地方有自己方言
You fag?
喺英國解你食唔食煙
喺美國解你係咪戇撚鳩
啲人咪又係咁用

人成日轉工叫jumpy

咁一間公司一年走曬大批同事再請返叫咩？

jumpy 唔係咁解
仲可以有咁多正評...

之前咁啱學咗，唔係幫佢賣廣告，唔睇樣都幾實用

呢d野算好
西在個行業係無發展空間既先慘

咁同連登仔笑5p
lag 讀叻、jot note 變drop
唔識唔係罪，咪學

但俾人指正咪認，唔識咪唔好用
仲賴成個社會係咁

成個post 幾百個人正評jumpy
唔怪得坡仔超頭
自己攞嚟

咁點用你地要笑5p 字
唔俾人地有mk difference

明明唔識咪唔識，咪學
反正又唔係母語，錯/唔識好正常
而唔係死撐

5p 班人自己圍內點講我理撚得佢
問題係佢哋帶過界去人哋地方用自己啲slang

Btw 覆埋你上面個reply
正正係因為新加坡人embrace 自己嘅地方文化
所以新加坡先會超過香港

人哋就推動將自己地方英文字加入字典
香港人就剩係識盲目跟從字典
毫無創新

咁點解呢到提人唔識就唔係過界，要「被接受」

人地本身識英文
再自製無問題

而家問題係唔識又亂用
當香港99%人識廣東話，自製廣東話潮語無問題
宜家真正英文水平一半native 嘅我諗1/4都無
亂用完又話呢啲係自己文化

hea 、chok、add oil呢啲創新ok
而唔係改鳩人地意思

你要死用由鳩你
唔會再覆
反正擺上枱錯就你錯

因為大部分打工仔+HR 已經接受咗呢個意思
而睇上面正負評都見比較多人認同Jumpy 可以解成日轉工

同埋人哋Singaporean English 個Blur 咪又係改人哋意思

我亦只可以話你死板

Assistant跳 assistant跳兩次好啦
仲要跳4次
不過你每跳一次加幾%?

連登仔: jumpy係港式英文，垃圾，英文廢先用

hr/recruitment 個個都用jumpy
唔會講job hopping 雖然個意思係岩

我記得當時加幾百 2-3%
所以我當時蠢咗
係上份工同依家份工 加咗30%

fg做左半年想轉行
由manufacturing轉facility engineering
比人問起應該點答好

係，香港呢個社會就係懲罰啲想安逸既人
Jumpy咪jumpy, 最緊要有人接手先請，咁驚咩jumpy

有咩唔甘心
咁咪仲好，逗am既人工做officer既野，
有咩事上黎又唔會搵你咩鑊
你估啲m位真係好好做咩，有咩事上黎就搵你開刀祭旗

但我要發展自己嘅career path
以前plan唔好 依家想好啲

其實無話花唔花，hr點都有理由禁你價

Skr skr🖖🏽

2-3真係唔應該轉
最少都20% 我上一份都加左30%
加得少都冇問題 如果係大公司多野學
Or職位上跳左級 咁就有其他價值

8年轉左5次工

Associate
Assistant manager
Manager
FC
Director

認同，以年計我真係唔覺花

一條sub9 youtuber
學英文要跟外國人學

做媒體工作成日轉工會唔會唔太好？

依家做緊啱啱畢業第一份工平時冇乜ot 不過間公司好細冇乜發展空間諗往做夠一年走

我1,1,3,1,5,2(年)都比人話啦!

有3,5,2 一啲都唔花喎

我2個月
四個月
一年三個月
三個月
兩個月

我花d

搵過份OFFICER做多兩年再JUMP去做SENIOR OFFICER

呢個係買家同賣家既期望落差
我係打工仔，最好就每個月轉工，求升職求加人工
但老闆就覺得培訓係成本，辛辛苦苦教好左個人轉眼就走

訓練？

教識你公司程序都係成本黎架大佬
不如你又試下由聽日開始，日日教唔同既人做同一個崗位既野？

咁即係無$20k每個月？

要搵辦法去assistant manager la

當時無
對上份assistant 18k